"Lieve Emma beren alles zo goed," zei haar vader.
"Maar, Mr. Knightley, ze is wel erg sneu te verliezen arme mevrouw Taylor, en ik weet zeker dat zij _zal_ mis haar meer dan ze denkt."
Emma weggedraaid haar hoofd, verdeeld tussen tranen en glimlacht.
"Het is onmogelijk dat Emma niet te missen een dergelijk gezelschap," zei Mr. Knightley.
"We moeten niet willen dat zij zo goed als wij, mijnheer de Voorzitter, als wij veronderstellen; maar zij weet hoeveel het huwelijk te missen Taylor's voordeel; zij weet hoe zeer acceptabel moet worden, bij Miss Taylor's tijd van leven moet worden geregeld in een woning van eigen en hoe belangrijk om haar veilig te zijn van een comfortabele, en daarom kunnen ze me zo veel pijn als genot.
Elke vriend van Miss Taylor moet zijn blij met haar dus gelukkig getrouwd."
"En je bent vergeten een zaak van vreugde voor mij," zei Emma, "en een zeer aanzienlijke -- die ik maakte de wedstrijd zelf.
Ik maakte de wedstrijd, weet je wel, vier jaar geleden, en het te laten plaatsvinden, en worden aangetoond in het recht, wanneer zoveel mensen zei de heer Weston zou nooit trouwen nogmaals, comfort me voor elk ding."
Mr. Knightley schudde zijn hoofd naar haar.
Haar vader liefkozend antwoordde: "Ah!
Mijn beste, ik zou graag willen dat u geen wedstrijden en voorspellingen voor alles wat je zegt komt altijd te laat.
Bidden niet meer wedstrijden."
"Ik beloof u niets voor mezelf, papa, maar ik moet ook voor andere mensen.
Dit is het grootste pretpark van de wereld!
En na dit succes, weet je!--elk lichaamsdeel dat Mr. Weston nooit zou trouwen .
Oh dear, nee!
Mr. Weston, die weduwnaar zo lang duren en die leek zo perfect comfortabel zonder vrouw, dus voortdurend in zijn bedrijf in de stad of onder zijn vrienden hier, altijd acceptabel waar hij ook ging, altijd vrolijk--Mr. Weston hoeft niet één avond in het jaar alleen als hij niet bevalt.
Oh nee!
Mr. Weston zeker nooit zou trouwen.
Sommigen zelfs over een belofte aan zijn vrouw op haar doodsbed, en anderen van de zoon en oom niet door hem.
